拜登派遣非官方代表團訪問台灣 預料今天抵台

拜登派遣非官方代表團訪問台灣 預料今天抵台

美國總統拜登派遣一個非官方代表團訪問台灣，預計逗留三日，期間將與蔡英文總統會面。代表團由美國民主黨前參議員多德率領，成員包括前副國務卿阿米蒂奇以及斯坦伯格。總統府發言人張惇涵說，美方代表團會在今日稍後抵達台北，此行再次顯示台灣和美國穩固的關係堅如磐石。路透社引述白宮官員表示，此行屬非官方性質，是為紀念《台灣關係法》立法42周年，多德應拜登的要求，率團訪問台灣，傳遞美國對台灣與民主的承諾。

2021-04-14 10:23:10

[url]14.htm[/url]

台灣又嬴

準備幾個石頭未

美國非官方代表團訪台 國台辦：不要向台獨發錯誤信號

美國總統拜登派遣一個非官方代表團訪問台灣，預計逗留三日，期間將與蔡英文總統會面。代表團由美國民主黨前參議員多德率領，成員包括前副國務卿阿米蒂奇以及斯坦伯格。在北京，國台辦發言人馬曉光強調，反對台美之間任何形式的官方交往，要求美國應先弄清楚是非曲直，美方在台灣問題上對中國有承諾，希望他們嚴肅認真履行承諾，不要向台獨勢力發出錯誤信號。對於美國國務院日前更新「對台交往準則」。馬曉光重申，美方應恪守「一個中國」原則和中美三個聯合公報，以實際行動維護台海和平穩定，台灣民進黨當局「倚美謀獨」必遭失敗。

2021-04-14 11:01:05 (1)

外交部是咪用石頭出糧

好嬲好嬲
遼寧號呢???
打佢老母啦

別再錯誤道路上愈走愈遠
責任全在美方

其實拜金係台灣既立場一直都好灰色！隨時賣起台灣都唔奇！

應該係兩黨夾鳩佢
唔係兩黨
敗登一定賣台灣

應該即刻派殲10降落台灣機場

台灣呢個軍事據點對美國好重要

好嬲好嬲

不過，2017年維基解密曝光電郵中，四年前落敗的民主黨總統候選人希拉蕊，在2011年接獲資深政策顧問蘇利文電郵，內容轉貼學者凱尼（Paul Kane）的棄台論文章，文中提倡放棄台灣，拯救美國經濟。

前副國務卿

係咪最高級既一次

幾時派戰機去助興

拜登派老友陶德訪台 將觸及中國挑釁議題

最後更新：2021/04/14 12:17

（中央社記者溫貴香台北14日電）共軍加強對台侵擾之際，美國前參議員陶德將訪台，涉外人士今天表示，政府預計向訪團提出中方最近對台灣及區域挑釁動作不斷，台灣將致力維護區域穩定，但同時也盼美方持續提升對台支持。
應美國總統拜登（Joe Biden）要求，美國前參議員陶德（Chris Dodd）今天將率團訪問台灣，這是拜登上任後訪台首發團，成員包括美國前副國務卿阿米塔吉（Richard Armitage）、史坦伯格（James Steinberg）。
涉外人士上午表示，美國氣候變遷特使凱瑞（John Kerry）本週將訪問中國，外傳凱瑞僅被授權討論氣候變遷議題，不會討論其他美中要案。拜登選在同時間，派遣摯友陶德赴台紀念台灣關係法週年，並傳達美國政府對台支持訊息，能看出拜登團隊對台美關係的細心經營，以及對台灣的深厚友誼。
涉外人士說，美方曾於3月初通知台灣，拜登盼派陶德訪台，傳達他個人對台灣的長期友誼，並祝賀台灣關係法42週年。政府對拜登願意特別安排專機派陶德來台訪問表示歡迎。
該人士說，拜登曾多次稱陶德為其最佳友人，並在2020年選戰中請陶德協助確認副總統人選，陶德又被考慮為拜登首位派任其家族故鄉愛爾蘭大使人選，具有充分代表性。阿米塔吉、史坦柏格（James Steinberg），分別在小布希總統及歐巴馬總統任內擔任副國務卿，橫跨共和、民主兩黨，也曾多次造訪台灣，都可謂「台灣好朋友」。
涉外人士表示，陶德與拜登在參院共事長達30年，是拜登最密切的友人，也是拜登最常諮詢意見的對象。2010年陶德自參院離任，時任副總統拜登曾自白宮發表聲明，表明陶德是他最好的朋友之一，並讚揚陶德對外交等各項議題及背景之認識無人匹敵，肯定陶德將是這個世代最重要的參議員之一，兩人情誼由此可見。
涉外人士指出，拜登擔任副總統時，有次與時任總統歐巴馬共同接見德國總理梅克爾（Angela Merkel），會談進行一半，拜登表明必須提前離席去參與陶德所舉辦的活動，拜登也常自嘲受陶德控制，證明與陶德之深刻友誼及信任。
涉外人士表示，陶德所率訪問團將與蔡總統及國安、外交、國防高層會晤，政府預計向訪團成員提出中方最近對台灣及區域挑釁動作不斷，台灣將致力維護區域穩定，但同時也盼美方持續提升對台支持，包括在經貿及安全領域上達成具體進展。政府也預計將感謝拜登團隊近期做出系列友台舉動，包括大幅放寬雙方交往限制。（編輯：謝佳珍）1100414

所以好多人認為會係拜金任內郁台灣係公開秘密！你地老美兩黨點共識都唔及有個大內鬼拜金做大阻礙，比幾日真空期比大陸攻台，乜都成定局，到時就台灣人質做籌碼！

垃圾戀童狗 搵啲蛋散hea小英

無曬油

冇水 要免洗米

屌 你未見過個班住係美國既奶民主黨台仔點洗咋

佢地係屌返轉頭話咁民主黨冇賣台咪得囉

其實有乜好吹奏？今次係非官方喎？即係美國都怕左大陸，但又想”訓斥”下佢。

一句講晒，咪又係怕左大陸